美國新一代大推力火箭首飛 技術不足推遲到2019年

新華社華盛頓４月２８日電（記者林小春）鑒於技術與經費等問題，美國可用於火星探測任務的新一代大推力運載火箭「太空發射系統」（ＳＬＳ）首次飛行可能推遲到２０１９年。

美國國會下屬政府問責局本週發佈報告說，儘管「太空發射系統」、「獵戶座」飛船以及地面子系統各自都有進展，但原定的２０１８年１１月發射「可能無法實現」，原因是「技術挑戰持續導致進度延遲」，此外目前所剩經費不足可能進一步拖延進度。

但最新報告指出，「太空發射系統」、「獵戶座」飛船以及地面系統均遇到各自的「獨特」挑戰。例如，「太空發射系統」燃料箱焊接工作曾因焊接強度不足而暫停，而歐洲交付「獵戶座」服務艙的日期也由今年１月推遲至少８個月。

返去揾下土星5號圖紙吧

同一國家幾十年就將技術失傳

家下做不到當年技術

懷疑登月真確性

推到上去唔代表燃料使用有效率

問中國借火箭囉

Falcon heavy 都delay 左6年

nasa真幽默

6 months away

扮廢搲經費

真正目的

講笑?

,

算鳩數啦你年尾 Falcon Heavy 50t LEO CNSA成個國家做得一半, SLS拎貨尾玩下興趣活動輕鬆上到100t LEO, CNSA workhorse rocket first stage 重係上世紀早期 UDMH/NTO hypergolic bipropellant 人地求其mix求其砌都做到 RP-1/LOX啦

Been there done that stfo jelly fuck

繼美軍後又一部份要呃經費

中国弱智仔唔識呢啲係噉㗎啦

而家FH 已經63ton

佢呢啲on9仔畀 rule of thumb 佢已經暰鳩氣

戇鳩依家係講緊新技術
關當年咩事

現家已經有 actual hardware 係mcgregor
如果無野爆,6 months 應該無事

其實都唔新,將STS 引擎RS25加SRB 合埋都要搞咁耐
雖然delay原因,據講係trump想係DM1 放人，而本身DM1 Orion只有 80% completion

條五毛睇得明啲terms先算啦